激進主義烏克蘭人現身反送中 警方關注

據報導，11月30日香港「反送中」運動出現數名烏克蘭人，他們曾是烏克蘭準軍事集團「亞速營」成員，這引起香港有關部門關注。

大公報今天在報導中表示，網上流傳數名外籍男子與「反送中」黑衣示威者的合照，有支持者指他們是「亞速營」（Avoz battalion）成員。

報導指出，烏克蘭男子塞里希．菲利莫諾夫（Serhii Filimonov）其後在社交媒體上傳多張圖片，證實他與友人11月30日現身旺角及尖沙咀示威現場。

菲利莫諾夫表示，他們支持港人「爭取自由」，強調「與香港人同行」。

報導形容他們是烏克蘭「新納粹主義」者，是策劃烏克蘭政變、準軍事集團「亞速營」成員。
但有「反送中」支持者在網上發表聲明，指菲利莫諾夫等人訪港，只是希望「親眼」目睹香港發生的事。

聲明證實，他們的確是2014年烏克蘭廣場革命中的激進主義分子，也曾參加「亞速營」，但目前已經沒有任何聯繫。

報導指出，此事已引起香港入境事務處和警方密切關注。

警方回覆大公報查詢時表示，關注任何有關恐怖活動的情報或報告，但目前沒有具體情報顯示，香港可能成為恐怖襲擊的目標。

大公報

知驚啦

軍訓，我哋會俾錢的

退後一萬步
佢係極右咁又點
佢肯親身過黎幫手
總好過死lur 德法兩國個肥閪婆同埋隻牛油狗啦
而且人地又唔係黎宣傳，點會有負面影響

如果極右得勢...
你想像下由陳雲信徒同熱狗執政